「郭柯配」支持度35% 拋離藍綠

呢個post話English領先, 但果報唔係咁講

2019年08月27

「郭柯配」支持度35% 拋離藍綠

台灣總統大選局勢詭譎，鴻海集團創辦人郭台銘、台北市長柯文哲與立法院前院長王金平，上周五在台北823周年音樂饗宴首度同框，郭振臂疾呼「郭台銘在此宣布，捍衞中華民國自由民主的決心，永不改變」！郭柯王合作態勢漸趨明朗。最新民調顯示，若郭柯合作由郭選總統，支持度高達35%，大勝藍綠兩黨參選人11個百分點，依此趨勢，極有可能創1996年總統直選以來，首次由藍綠兩黨以外第三勢力勝選局面。

韓國瑜民調六連跌

代表國民黨出戰總統大選的高雄市長韓國瑜，近月深陷違建、政治獻金等醜聞，其民意支持度已連續六周下跌，與競逐連任的總統蔡英文差距擴大至6.8個百分點，國民黨是否陷入「換瑜」危機再惹關注。台灣蘋果新聞網公佈的最新民調顯示，韓的支持率已從上月41.5%下跌至昨天33.1%，連續6周下跌。若與蔡英文一對一對決，蔡有39.9%支持，韓只得33.1%。分析相信此與韓近來多負面報道有關，他在高雄施政半年多政績亦受質疑。

另邊廂「郭柯王」結盟迹象明顯，民調顯示若郭與柯合作並由郭選總統、柯任「國政總顧問」，支持度高達35%，領先韓國瑜的24.2%與蔡英文的24%，贏面甚高。顯示「郭柯聯盟」參選不僅具撼動藍綠兩黨實力，更可能創下台灣自1996年總統直選以來，首次由藍綠以外的第三勢力勝選的局面。吊詭的是，若「郭柯聯盟」加入王金平，支持竟比上述少1.9個百分點。若郭獨立參選挑戰藍綠，則只獲27.2%支持，蔡、韓分別有29%和25.6%。

此外，雖藍營現時表明「換瑜」是假議題，但很多藍營參選立法委員的候選人，紛紛與韓「割席」，宣傳品避免出現韓的照片。

台灣蘋果新聞網

台灣人生性少少好嗎

台灣準備回歸啦

台灣守唔住美國來了也沒用
佢地會抗美